半山寶雲道摘得 回家蒜頭炒 採野菇煮食 3女中毒

半山寶雲道摘得 回家蒜頭炒 採野菇煮食 3女中毒

【明報專訊】本港市區偶有野菇生長，不少有毒，前日（5日）3名外籍女子在港島半山寶雲道附近採摘野菇，回家烹調進食後中毒，需入院治理，3人情况穩定，已經出院。衛生防護中心提醒市民，菇類難以辨別是否適宜食用，切勿採摘野菇進食，一旦食物中毒，嚴重者可引致死亡。

嘔吐腹瀉 送院無礙

3名事主年齡介乎36至45歲，為同事關係。當局初步調查顯示，她們前日在寶雲道附近採摘野生菇類，回家加入蒜頭炒熟後進食，約30分鐘後出現腹痛、惡心、嘔吐、腹瀉和流汗等病徵，同日入住律敦治醫院。

衛生防護中心發言人稱，進食菇類引致的食物中毒一般為急性，病徵通常包括進食後短時間內出現惡心、嘔吐和腹痛等腸道徵狀；因應不同菇種，病人亦可能出現如大量流汗、幻覺、昏迷或其他神經系統病徵及肝衰竭，嚴重者更可能死亡。市民若懷疑因進食菇類引致食物中毒，應立即求醫，並盡量帶同剩餘菇菌以供醫生辨識種類。

曾有人中毒亡 有人要換肝

香港中毒諮詢中心2016年回顧此前10年67宗食菇中毒個案，八成患者輕微中毒，一成人則是進食野菇而嚴重中毒，當中一人死亡，兩人要換肝，半數個案是自行於公園、山邊或路邊採摘野菇進食，最多人進食過「綠褶菇」。

去年8月，兩名分別49和21歲的女子在屯門蝴蝶灣泳灘附近採摘菇類回家煲湯，食用後出現腹痛、惡心、嘔吐和腹瀉等病徵。前年5月，七旬有長期病患男子在觀塘翠屏南邨附近公園採摘野菇，進食後疑中毒入急症室。前年4月，兩名外籍人士在西貢蕉坑採摘野生菇類後在家中進食，亦告中毒。

笑死

弱九智

浪費醫院資源

鬼婆話呢d係 organic mushrooms呀嘛

2019年點解仲有咁嘅人冇常識

哇,免費有菇食

有錢都咁白痴，係咪鬼婆覺得野生菇好fresh,好organic,green diet 之類 bla bla.......

純天然就係好嘢，好多人都咁諗

d人成日撈亂上面3隻
係香港真係咪亂摘菇
由其係d中坑
以為自己見多識廣實無認錯
拎返屋企食 冚家產
4 5月潮濕天 好多菇生長
呢d新聞應該陸續有黎

路邊野菇不要採